我生活在中国的东部
这里没有地震，
没有泥石流，
没有洪水，
没有山体滑坡，
但是，这里有同样无法阻挡和避免的灾难。
癌症，第一次手术结束后，父亲说：
癌症三个口，乱吃乱说乱喝。
是的，最后他走了。
可是，苦难并没有离开，它继续在这个地方游荡，
如果，它选择了一户从没有经历过它的家庭，
这户人家会团结一心，要和它对抗。
如果，它选择了一户经历了接二连三打击的家庭，
这户人家会怎么选择？我不清楚。
因为幸福的家庭总是相似，不幸的家庭却千差万别。
癌症。也许就是现代人除了天灾以外，唯一一个无法阻挡的苦难。
病人就像是集中营里饥饿的犹太人。
对于死亡的恐惧早已经习惯，人在苦难中很快就会适应。
可是，我想说，如果它继续留在我家，我会向任何一位勇敢的人学习，不会轻易地放弃自己的生活。
向苦难宣战。

写于母亲体检三次糖类抗原超标之际，准备前往浙江省人民医院进一步检查。
